[消委會] 3款口罩細菌過濾效率高於99.9% 邊2款口罩唔過關？

消委會測試發現，巿面口罩價格可相差逾百倍，但價格與產品質素未必有直接關聯，例如最貴樣本（36元）總評分只有3.5分，反而一個樣本僅售0.75元，卻獲最高的總評分5分。另外，有部分樣本的細菌過濾效率低於聲稱，甚至有2款樣本細菌過濾效率未達基本防護級別，當中有1款標明「高效細菌過濾」字眼。

表現最佳的3款口罩為「Elleair超強阻隔PM2.5成人口罩（標準）」、「麥迪康SPSHMK2585彩色生活口罩耳掛式」以及「理的外科手術口罩」，其測試樣本的細菌過濾效率全部高於99.9%，當中麥迪康有4個樣本測試時更是完全檢測不到有細菌穿過。

表現最佳的3款口罩，左起為「Elleair超強阻隔PM2.5成人口罩（標準）」、「麥迪康SPSHMK2585彩色生活口罩耳掛式」以及「理的外科手術口罩」。

總評分最低的2款口罩，圖左只有2分，但寫有「高效細菌過濾」字眼；圖右只有1分。

最右邊果隻用咁耐都覺得流流地

原來都咁堅

右一個隻原來咁堅，真係又平又好用

覺得 冇讀科學嘅人講句野都真係廢d

首先 邊個話你聽我冇讀科學
第二 覺得，係我觀察佢個膠袋包裝，紙盒，綜合嘅感覺上認爲流流哋

唔通吓吓都要做實驗？

有個人感覺有咩問題？

細過以為有女人養果隻最有用 ... 屌

最右邊個隻, 根本就唔係用嚟防菌.
呢隻只會係美容院用, 純綷用黎防噴口水, 同埋防口氣.
醫護用, 一定係用3層無紡布口罩

宜家用呢隻，唔知掂唔掂呢

以前係最右邊個間做過

香港大部分政府老人院同公立醫院都用佢
source:老母係其中一間老人院做

醫院都係用呢隻， 實掂嫁

估唔到係算好，好似唔優做咁

自已有棟公廈，都唔憂租出去
(都好耐之前，唔知依家點)

無端端試口罩

HA Tender = Medicom

我明你諗咩